安察洛堤：我有生之年中國不可能拿世界盃

俄羅斯世界盃在本週四即將拉開大幕，日前，即將在下季指教拿玻里隊的出名教頭安察洛堤接受了記者的採訪，對本屆世界盃進行了展望。

在安察洛堤看來，本屆世界盃最終的冠軍最有可能在巴西和西班牙兩支球隊之間產生：「巴西或西班牙將獲得最終的冠軍，排在他們之後的是大賽經驗豐富的德國和法國，以及有目前世界最為出色球員之一美斯的阿根廷隊。如果要我選一支球隊的話，我會選擇巴西，在我看來他們在防守上的進步很大，而且進攻依然犀利，一個好的平衡是在大賽中取得成功的關鍵。」

對於本屆世界盃的黑馬，安察洛堤說道：「比利時和克羅地亞是兩支被低估的球隊，比利時有很多在英超效力的球員，克羅地亞隊中不少球員經驗和技術都十分優秀，他們有望在本屆世界盃上給大家帶來驚喜。」

世界盃一直都是一球星展現實力的大舞台，對此，安察洛堤表示：「除了阿根廷隊的美斯之外，朗拿度、尼馬以及法國隊的格利茨曼和麥巴比都有潛力成為本屆世界盃上最閃亮的那顆巨星。」

在安察洛堤看來，世界盃奪冠比歐國盃要更為困難：「要想獲得世界盃並不簡單，不僅要具備出色的身體條件，也要有過硬的心理素質。在歐國盃上希臘和葡萄牙都獲得過冠軍，而這種類似意外的情況在世界盃上不太可能發生，世界盃的冠軍從來都在幾支強隊中誕生，例如巴西、阿根廷、德國、西班牙。很可惜意大利不能參加，但是最終的冠軍肯定不會是一個意外。」

安察洛堤認為歐洲和南美將依舊主宰世界球壇，而中國在其有生之年將難以問鼎世界球壇：「儘管例如中國和美國這樣的強國慢慢開始重視足球，提升自身的實力，但是我不認為在我的有生之年會有機會看到中國或是美國這樣的球隊獲得世界冠軍。這是一件非常困難的事情，儘管在球場上一切皆有可能。」

指教一支球會和一支國家隊有著很大的差別，對此安察洛堤說道：「作為一支球會的主教練，你有時間來打造自己的打法戰術和足球哲學，而在國家隊你根本沒有這樣的時間，有針對性的準備和心理層面上的激勵比技戰術更為重要。」

照計呢個問題都唔難解決～
縮短佢有生之年

中國：

巴西？

你個孫有生之年支那都冇可能

經此一說中國或成最大贏家

安76得返四年命

廢話

關你撚事？

駛撚佢講咩...

我有生之年都唔會有亞洲球隊贏世界盃啦

英格籣都未必做到啦

唔駛睇錢份上嘅教頭零舍直接

拎過啦